學寫程式一問

要請槍可留tg

寫咩language?

可補習，有興趣既留tg

略懂一二啦，唔係主力寫，但以前有寫過少少

loop都搞唔掂 建議放棄

有冇去w3school試吓啲例子

樓主唔post題上黎好難教喎

樓主係咩程度？ 中學生定大學生？ 都爭幾遠

loop 都唔識用呢種似係啱啱入大專，唔係好想讀電腦但係又要讀嗰啲同學仔先會有嘅煩惱

或者中學小朋友

loop都有分for loop同while loop
各有好處壞處
睇多d w3school理解下先啦

for loop: 限死要loop既次數
while: 可視乎情況而運行到個loop完結

Oop個概念比較抽象
你係唔識點寫定成個概念唔明

oop咪好似class係碗,object係碗一號,碗二號,大家可以有唔同property,例如邊度造可以唔同,幾大隻可以唔同

go play python

咁你quit u, ok?

if (唔識做功課) { post條題目上嚟先幫到你();} else if (毛蟲入手去學) { 認真聽書再問老師();} else if (唔知點練) { 上網搵啲題目做();} else if (齋練好悶) { 搵CodeGame玩();} else { quitU();}

Missing "}"

IVE?
學到OOP已經要將d method分拆去第二個class / interface / package
但你連for loop都未熟好汶水喎巴打

你又要問又唔講清楚Po條問題出嚟、偷偷摸摸咁，
係唔想人哋同你一齊學？

轉學Haskell。無loop淨係得recursion，即刻得咗。

你見到有d野要重覆咁做時就可以諗吓用loop,跟住你諗吓有d咩variable要變,例如array index咁樣

Haskell真心正

Drop啦

咁講係會唔會易啲明
for loop: 你準確知道你想個loop重覆幾多次
while loop: 你唔知要重覆幾多次先停